
para compilar: 

	$ ghdl -a --ieee=synopsys -fexplicit [arquivo].vhd

elaboracao do testbench: 

	$ ghdl -e --ieee=synopsys -fexplicit [arquivo]

simulacao:

	$ ghdl -r [arquivo] --vcd=[output].vcd --stop-time="***ns"

visualizar a oscilacao dos sinais:

	$ gtkwave [output].vcd
		

Este diretorio contem:
 mips_pipeline.tgz - arquivo com todo o conteudo deste diretorio
 add32.vhd - somador de 32 bits
 alu_ctl.vhd - controlador da ALU
 alu.vhd - ALU de 32 bits
 basic_types.vhd - Tipos basicos, constantes de opcodes de instrucoes e funcoes da ALU
 control_pipeline.vhd - controlador do pipeline
 gera_rom - contem os scripts para gerar o arquivo rom32.vhd a partir de um codigo assembly.
 mem32.vhd - memoria de acesso a dados, seu tamanho pode ser configurado atraves de um generic map
 mips_pipeline.vhd - caminho de dados
 mips_tb.vhd - sugestao de testbench simples
 mux2.vhd - multiplexador de 2 entradas
 mux3.vhd - mux 3 entradas
 mux4.vhd - mux 4 entradas
 readme.txt - este arquivo
 reg32_ce.vhd - registrador do banco de registradores, contendo um sinal que controla a sua escrita
 reg_bank.vhd - banco de registradores
 reg.vhd - registrador generico cujo tamanho pode ser configurado atraves de um generic map
 rom32.vhd - ROM que contem as instrucoes que serao executadas
 shift_left.vhd - circuito que realiza deslocamento de n bits a esquerda
